\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=2.54cm, right=2.54cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{wrapfig}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\expandafter\def\expandafter\normalsize\expandafter{%
    \normalsize
    \setlength\abovedisplayshortskip{10pt}
    \setlength\belowdisplayshortskip{10pt}
}

\title{ \textbf{ \Huge{Practica 2 - Parte 1: \\ Dominios de Planificación \\ Ingeniería del Conocimiento}}}
\author{
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\
		\end{tabular}
}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}
    En este documento se describen los dominios de planificación más comunes. Cada dominio tiene una sección dedicada, donde se describe el problema que plantea. A su vez se divide en dos subsecciones para cada uno de los problemas nuevos a definir. Finalizando con las conclusiones extraídas sobre los dominios de planificación.

\section{\textit{blocks}}
    Este dominio consiste en un brazo robótico, una mesa y un conjunto de bloques. Los bloques pueden estar sobre la mesa o apilados unos encima de otros. El brazo robótico se encarga de coger, soltar, apilar y desapilar los bloques en la mesa o unos sobre otros. El brazo robótico no puede sostener más de un bloque a la vez, y para depositar un bloque encima de otro el segundo no debe tener nada encima.
    El objetivo del dominio es obtener la configuración deseada de los bloques.

    Los problemas no resueltos en este dominio han sido: 10-1, 11-1 y desde el 12-1. Esto se debe a la complejidad de los estados, con una situación inicial y final bastantes diferentes, por lo que el conjunto de pasos a seguir (a excepción de poner todos los bloques en la mesa y luego obtener la solución) es difícil de encontrar y en el tiempo establecido no es capaz.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(define (problem BLOCKS-menos)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:domain BLOCKS)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:objects A B C D E F G H I - block)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:init (CLEAR A) (ONTABLE I) (ON A B) (ON B C) (ON C D)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (ON D E) (ON E F) (on F G) (ON G H) (ON H I) (HANDEMPTY))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:goal (AND (ON B A) (ON C B) (ON D C)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (ON E D) (ON F E) (ON G F) (ON H G) (ON I H)))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{1: PUT-DOWN A} \\
                \texttt{2: UNSTACK B C} \\
                \texttt{3: STACK B A} \\
                \texttt{4: UNSTACK C D} \\
                \texttt{5: STACK C B} \\
                \texttt{6: UNSTACK D E} \\
                \texttt{7: STACK D C} \\
                \texttt{8: UNSTACK E F} \\
                \texttt{9: STACK E D} \\
                \texttt{10: UNSTACK F G} \\
                \texttt{11: STACK F E} \\
                \texttt{12: UNSTACK G H} \\
                \texttt{13: STACK G F} \\
                \texttt{14: UNSTACK H I} \\
                \texttt{15: STACK H G} \\
                \texttt{16: PICK-UP I} \\
                \texttt{17: STACK I H} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: }Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Dado que no parece hacer movimientos innecesarios o que en pasos posteriores deshaga, creemos que es un buen plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{1: PUT-DOWN A} \\
                \texttt{2: UNSTACK B C} \\
                \texttt{3: STACK B A} \\
                \texttt{4: UNSTACK C D} \\
                \texttt{5: STACK C B} \\
                \texttt{6: UNSTACK D E} \\
                \texttt{7: STACK D C} \\
                \texttt{8: UNSTACK E F} \\
                \texttt{9: STACK E D} \\
                \texttt{10: UNSTACK F G} \\
                \texttt{11: STACK F E} \\
                \texttt{12: UNSTACK G H} \\
                \texttt{13: STACK G F} \\
                \texttt{14: UNSTACK H I} \\
                \texttt{15: STACK H G} \\
                \texttt{16: PICK-UP I} \\
                \texttt{17: STACK I H} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: }El plan es idéntico a con -O.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(define (problem BLOCKS-mas)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:domain BLOCKS)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:objects E L A B F I H G D J K C - block)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:init (CLEAR K) (CLEAR G) (ONTABLE J) (ONTABLE D) }} \\
            \hspace{1.5cm}{\texttt{(HOLDING C) (ON G H) (ON H I)}} \\
            \hspace{1.5cm}{\texttt{(ON I F) (ON F B) (ON B A) (ON A L)}} \\
            \hspace{1.5cm}{\texttt{(ON L E) (ON E J) (ON K D))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:goal (AND (ON J C) (ON C E) (ON E K) (ON K H) (ON H A) }} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(ON A F) (ON F L) (ON L G) (ON G B) (ON B I) (ON I D)))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: PUT-DOWN C} \\
                \texttt{1: UNSTACK G H} \\
                \texttt{2: PUT-DOWN G} \\
                \texttt{3: UNSTACK H I} \\
                \texttt{4: PUT-DOWN H} \\
                \texttt{5: UNSTACK K D} \\
                \texttt{6: STACK K H} \\
                \texttt{7: UNSTACK I F} \\
                \texttt{8: STACK I D} \\
                \texttt{9: UNSTACK F B} \\
                \texttt{10: PUT-DOWN F} \\
                \texttt{11: UNSTACK B A} \\
                \texttt{12: STACK B I} \\
                \texttt{13: PICK-UP G} \\
                \texttt{14: STACK G B} \\
                \texttt{15: UNSTACK A L} \\
                \texttt{16: STACK A F} \\
                \texttt{17: UNSTACK L E} \\
                \texttt{18: STACK L G} \\
                \texttt{19: UNSTACK E J} \\
                \texttt{20: PUT-DOWN E} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{21: PICK-UP C} \\
                \texttt{22: STACK C E} \\
                \texttt{23: PICK-UP J} \\
                \texttt{24: STACK J C} \\
                \texttt{25: UNSTACK A F} \\
                \texttt{26: PUT-DOWN A} \\
                \texttt{27: PICK-UP F} \\
                \texttt{28: STACK F L} \\
                \texttt{29: PICK-UP A} \\
                \texttt{30: STACK A F} \\
                \texttt{31: UNSTACK K H} \\
                \texttt{32: PUT-DOWN K} \\
                \texttt{33: PICK-UP H} \\
                \texttt{34: STACK H A} \\
                \texttt{35: PICK-UP K} \\
                \texttt{36: STACK K H} \\
                \texttt{37: UNSTACK J C} \\
                \texttt{38: PUT-DOWN J} \\
                \texttt{39: UNSTACK C E} \\
                \texttt{40: PUT-DOWN C} \\
                \texttt{41: PICK-UP E} \\
                \texttt{42: STACK E K} \\
                \texttt{43: PICK-UP C} \\
                \texttt{44: STACK C E} \\
                \texttt{45: PICK-UP J} \\
                \texttt{46: STACK J C} \\
            \end{tabular}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Sin embargo, hay pasos que serían innecesarios, como por ejemplo apilar y luego desapilar un paquete, por lo que el plan podría mejorarse.
            \item \textbf{Tiempo tomado: }0.04 segundos
        \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
          No se ha podido encontrar un plan en el tiempo límite.

\section{\textit{logistics}}
    En este dominio un conjunto de vehículos transportan paquetes de un lugar a otro. Los paquetes se pueden cargar y descargar de los vehículos, y los vehículos se pueden desplazar entre 2 localizaciones conectadas. Para poder cargar paquetes el vehículo debe estar en la misma localización que el paquete, si el vehículo es un avión debe desplazarse volando entre aeropuertos, y si es un camión debe hacerlo entre ciudades.
    El objetivo del dominio es llevar los paquetes a las localizaciones indicadas.

    Todos los problemas se han podido solucionar satisfactoriamente.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(define (problem logistics-4-0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:domain logistics)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:objects}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ apn1 - airplane}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ apt1 apt2 apt3 - airport}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ pos2 pos1 pos3 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ cit2 cit1 cit3 - city}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ tru2 tru1 - truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ obj23 obj22 obj21 obj13 obj12 obj11 objX objY - package)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:init (at apn1 apt2) (at tru1 pos1) (at obj11 pos1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (at obj12 pos1) (at obj13 pos1) (at tru2 pos2) (at obj21 pos2) (at obj22 pos2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (at obj23 pos2) (at objX apt3) (at objY apt3) (in-city pos1 cit1) }} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (in-city pos3 cit3) (in-city apt3 cit3) (in-city apt1 cit1) (in-city pos2 cit2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{ (in-city apt2 cit2))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(:goal (and (at obj11 apt1) (at obj23 pos1) (at obj13 apt1) }} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at obj21 pos1) (at objX pos1) (at objY pos1)))}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
        \end{tabular}
        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: LOAD-TRUCK OBJ13 TRU1 POS1} \\
                \texttt{1: LOAD-TRUCK OBJ11 TRU1 POS1} \\
                \texttt{2: LOAD-TRUCK OBJ23 TRU2 POS2} \\
                \texttt{3: LOAD-TRUCK OBJ21 TRU2 POS2} \\
                \texttt{4: DRIVE-TRUCK TRU2 POS2 APT2 CIT2} \\
                \texttt{5: UNLOAD-TRUCK OBJ23 TRU2 APT2} \\
                \texttt{6: LOAD-AIRPLANE OBJ23 APN1 APT2} \\
                \texttt{7: UNLOAD-TRUCK OBJ21 TRU2 APT2} \\
                \texttt{8: LOAD-AIRPLANE OBJ21 APN1 APT2} \\
                \texttt{9: FLY-AIRPLANE APN1 APT2 APT1} \\
                \texttt{10: UNLOAD-AIRPLANE OBJ23 APN1 APT1} \\
                \texttt{11: UNLOAD-AIRPLANE OBJ21 APN1 APT1} \\
                \texttt{12: FLY-AIRPLANE APN1 APT1 APT3} \\
                \texttt{13: LOAD-AIRPLANE OBJX APN1 APT3} \\
                \texttt{14: LOAD-AIRPLANE OBJY APN1 APT3} \\
                \texttt{15: FLY-AIRPLANE APN1 APT3 APT1} \\
                \texttt{16: UNLOAD-AIRPLANE OBJX APN1 APT1} \\
                \texttt{17: UNLOAD-AIRPLANE OBJY APN1 APT1} \\
                \texttt{18: DRIVE-TRUCK TRU1 POS1 APT1 CIT1} \\
                \texttt{19: UNLOAD-TRUCK OBJ13 TRU1 APT1} \\
                \texttt{20: UNLOAD-TRUCK OBJ11 TRU1 APT1} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{21: LOAD-TRUCK OBJX TRU1 APT1} \\
                \texttt{22: LOAD-TRUCK OBJY TRU1 APT1} \\
                \texttt{23: LOAD-TRUCK OBJ23 TRU1 APT1} \\
                \texttt{24: LOAD-TRUCK OBJ21 TRU1 APT1} \\
                \texttt{25: DRIVE-TRUCK TRU1 APT1 POS1 CIT1} \\
                \texttt{26: UNLOAD-TRUCK OBJX TRU1 POS1} \\
                \texttt{27: UNLOAD-TRUCK OBJY TRU1 POS1} \\
                \texttt{28: UNLOAD-TRUCK OBJ23 TRU1 POS1} \\
                \texttt{29: UNLOAD-TRUCK OBJ21 TRU1 POS1} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Viendo otras pruebas vemos que es un plan mejorable.
                \item \textbf{Tiempo tomado: } 0.01 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: LOAD-TRUCK OBJ23 TRU2 POS2} \\
                \texttt{1: LOAD-TRUCK OBJ21 TRU2 POS2} \\
                \texttt{2: DRIVE-TRUCK TRU2 POS2 APT2 CIT2} \\
                \texttt{3: UNLOAD-TRUCK OBJ23 TRU2 APT2} \\
                \texttt{4: UNLOAD-TRUCK OBJ21 TRU2 APT2} \\
                \texttt{5: LOAD-AIRPLANE OBJ23 APN1 APT2} \\
                \texttt{6: LOAD-AIRPLANE OBJ21 APN1 APT2} \\
                \texttt{7: FLY-AIRPLANE APN1 APT2 APT3} \\
                \texttt{8: LOAD-AIRPLANE OBJX APN1 APT3} \\
                \texttt{9: LOAD-AIRPLANE OBJY APN1 APT3} \\
                \texttt{10: FLY-AIRPLANE APN1 APT3 APT1} \\
                \texttt{11: UNLOAD-AIRPLANE OBJ23 APN1 APT1} \\
                \texttt{12: UNLOAD-AIRPLANE OBJ21 APN1 APT1} \\
                \texttt{13: UNLOAD-AIRPLANE OBJX APN1 APT1} \\
                \texttt{14: UNLOAD-AIRPLANE OBJY APN1 APT1} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{15: LOAD-TRUCK OBJ11 TRU1 POS1} \\
                \texttt{16: LOAD-TRUCK OBJ13 TRU1 POS1} \\
                \texttt{17: DRIVE-TRUCK TRU1 POS1 APT1 CIT1} \\
                \texttt{18: LOAD-TRUCK OBJ23 TRU1 APT1} \\
                \texttt{19: LOAD-TRUCK OBJ21 TRU1 APT1} \\
                \texttt{20: LOAD-TRUCK OBJX TRU1 APT1} \\
                \texttt{21: LOAD-TRUCK OBJY TRU1 APT1} \\
                \texttt{22: UNLOAD-TRUCK OBJ11 TRU1 APT1} \\
                \texttt{23: UNLOAD-TRUCK OBJ13 TRU1 APT1} \\
                \texttt{24: DRIVE-TRUCK TRU1 APT1 POS1 CIT1} \\
                \texttt{25: UNLOAD-TRUCK OBJ23 TRU1 POS1} \\
                \texttt{26: UNLOAD-TRUCK OBJ21 TRU1 POS1} \\
                \texttt{27: UNLOAD-TRUCK OBJX TRU1 POS1} \\
                \texttt{28: UNLOAD-TRUCK OBJY TRU1 POS1} \\
            \end{tabular}        
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Dado que en la prueba anterior se obtuvo la solución necesitando un paso más y el tiempo fue mayor que cero, consideramos que esta es mejor solución del problema.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}
        La versión complicada de este problema requeriría muchísimas líneas de código para definirlo. La forma de conseguir que tardara más de un minuto en resolverse consistiría en añadir muchos paquetes en distintos lugares. Dado que nada limita los aeropuertos a los que puede volar un avión o las ciudades a las que puede viajar a un camión, la resolución de estos problemas tiene complejidad lineal y la única forma de conseguir que tarde es añadir muchos paquetes.

\section{\textit{depots}}
    Este dominio consiste en un camión que transporta mercancía de una posición a otra. La mercancía transportada puede apilarse una encima de otra o situarse en la superficie del camión. Cuando un camión llega a un destino, existe un montacargas que puede cargar y descargar mercancía del camión. Este dominio posee las restricciones de los dominios \textit{blocks} y \textit{logistics}.
    El objetivo del dominio es colocar organizadamente los paquetes en una serie de pallets.

    Los problemas no resueltos en este dominio han sido: 6 y 15. Estos problemas no se puede resolver porque de forma similar al problema de bloques, el conjunto de pasos necesarios para poder colocar los bloques en el orden deseado es muy grande. A esto además hay que sumar el problema de encontrar los viajes necesarios entre las distintas localizaciones.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem depotproComplejo) (:domain Depot)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{depot0 - Depot}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{distributor0 distributor1 - Distributor}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{truck0 - Truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{pallet0 pallet1 pallet2 - Pallet}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{crate0 crate1 - Crate}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{hoist0 hoist1 hoist2 - Hoist)}} \\
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet0 depot0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet1 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet2 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear pallet2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck0 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist0 depot0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist1 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist2 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate0 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate0 pallet1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate1 depot0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate1 pallet0)}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate0 pallet2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate1 pallet1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
            \texttt{))} \\

        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: LIFT HOIST0 CRATE1 PALLET0 DEPOT0} \\
                \texttt{1: LIFT HOIST1 CRATE0 PALLET1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{2: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{3: LOAD HOIST1 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{4: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DEPOT0} \\
                \texttt{5: LOAD HOIST0 CRATE1 TRUCK0 DEPOT0} \\
                \texttt{6: DRIVE TRUCK0 DEPOT0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{7: UNLOAD HOIST1 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{8: DROP HOIST1 CRATE1 PALLET1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{9: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{10: UNLOAD HOIST2 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{11: DROP HOIST2 CRATE0 PALLET2 DISTRIBUTOR1} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Dado que no parece hacer movimientos innecesarios, creemos que es un buen plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: LIFT HOIST0 CRATE1 PALLET0 DEPOT0} \\
                \texttt{1: LIFT HOIST1 CRATE0 PALLET1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{2: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{3: LOAD HOIST1 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{4: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DEPOT0} \\
                \texttt{5: LOAD HOIST0 CRATE1 TRUCK0 DEPOT0} \\
                \texttt{6: DRIVE TRUCK0 DEPOT0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{7: UNLOAD HOIST2 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{8: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{9: UNLOAD HOIST1 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{10: DROP HOIST2 CRATE0 PALLET2 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{11: DROP HOIST1 CRATE1 PALLET1 DISTRIBUTOR0} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } La resolución parece en esencia la misma que en la prueba anterior pero con otro orden, y dado que el número de pasos no aumenta, consideramos que es tan buena solución como la anterior.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem depotprob4534) (:domain Depot)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{depot0 depot1 depot2 - Depot}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{distributor0 distributor1 distributor2 - Distributor}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{truck0 - Truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{pallet0 pallet1 pallet2 pallet3 pallet4}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{pallet5 pallet6 pallet7 pallet8 pallet9 - Pallet}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{crate0 crate1 crate2 crate3 crate4 crate5 crate6}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{crate7 crate8 crate9 crate10 crate11 crate12 crate13 crate14 - Crate}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{hoist0 hoist1 hoist2 hoist3 hoist4 hoist5 - Hoist)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet0 depot0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear pallet0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet1 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate7)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet2 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear pallet2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet3 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate8)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet4 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate12)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet5 distributor2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate11)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet6 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet7 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate9)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet8 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate13)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at pallet9 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(clear crate14)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck0 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist0 depot0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist1 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist2 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist3 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist4 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at hoist5 distributor2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available hoist5)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate0 distributor2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate0 pallet5)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate1 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate1 pallet4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate2 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate2 pallet8)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate3 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate3 crate2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate4 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate4 pallet6)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate5 distributor2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate5 crate0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate6 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate6 pallet1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate7 depot1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate7 crate6)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate8 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate8 pallet3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate9 distributor0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate9 pallet7)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate10 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate10 crate1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate11 distributor2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate11 crate5)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate12 distributor1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate12 crate10)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate13 depot2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate13 crate3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at crate14 distributor0)}} \\
            \texttt{(on crate14 pallet9)} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate0 crate8)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate1 crate10)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate2 pallet0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate3 pallet1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate4 crate7)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate5 pallet5)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate6 pallet6)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate7 pallet4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate8 pallet7)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate9 crate4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate10 crate11)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate11 crate9)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate12 crate5)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate13 pallet8)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on crate14 pallet9)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
            \texttt{))} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: LIFT HOIST1 CRATE4 PALLET6 DEPOT1} \\
                \texttt{1: LIFT HOIST3 CRATE9 PALLET7 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{2: LIFT HOIST4 CRATE12 CRATE10 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{3: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{4: LOAD HOIST4 CRATE12 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{5: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DEPOT2} \\
                \texttt{6: LIFT HOIST2 CRATE13 CRATE3 DEPOT2} \\
                \texttt{7: LOAD HOIST2 CRATE13 TRUCK0 DEPOT2} \\
                \texttt{8: LIFT HOIST2 CRATE3 CRATE2 DEPOT2} \\
                \texttt{9: LOAD HOIST2 CRATE3 TRUCK0 DEPOT2} \\
                \texttt{10: LIFT HOIST2 CRATE2 PALLET8 DEPOT2} \\
                \texttt{11: LOAD HOIST2 CRATE2 TRUCK0 DEPOT2} \\
                \texttt{12: UNLOAD HOIST2 CRATE13 TRUCK0 DEPOT2} \\
                \texttt{13: DROP HOIST2 CRATE13 PALLET8 DEPOT2} \\
                \texttt{14: DRIVE TRUCK0 DEPOT2 DEPOT0} \\
                \texttt{15: UNLOAD HOIST0 CRATE2 TRUCK0 DEPOT0} \\
                \texttt{16: DROP HOIST0 CRATE2 PALLET0 DEPOT0} \\
                \texttt{17: DRIVE TRUCK0 DEPOT0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{18: LIFT HOIST5 CRATE11 CRATE5 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{19: LOAD HOIST5 CRATE11 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{20: UNLOAD HOIST5 CRATE12 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{21: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR2 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{22: DROP HOIST3 CRATE9 CRATE8 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{23: UNLOAD HOIST3 CRATE11 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{24: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{25: LIFT HOIST4 CRATE10 CRATE1 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{26: LOAD HOIST4 CRATE10 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{27: LIFT HOIST4 CRATE1 PALLET4 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{28: LOAD HOIST4 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{29: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{30: DROP HOIST3 CRATE11 CRATE9 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{31: UNLOAD HOIST3 CRATE10 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{32: DROP HOIST3 CRATE10 CRATE11 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{33: UNLOAD HOIST3 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{34: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DEPOT1} \\
                \texttt{35: LOAD HOIST1 CRATE4 TRUCK0 DEPOT1} \\
                \texttt{36: LIFT HOIST1 CRATE7 CRATE6 DEPOT1} \\
                \texttt{37: DROP HOIST1 CRATE7 PALLET6 DEPOT1} \\
                \texttt{38: LIFT HOIST1 CRATE6 PALLET1 DEPOT1} \\
                \texttt{39: DROP HOIST1 CRATE6 CRATE7 DEPOT1} \\
                \texttt{40: UNLOAD HOIST1 CRATE3 TRUCK0 DEPOT1} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{41: DROP HOIST1 CRATE3 PALLET1 DEPOT1} \\
                \texttt{42: LIFT HOIST1 CRATE6 CRATE7 DEPOT1} \\
                \texttt{43: LOAD HOIST1 CRATE6 TRUCK0 DEPOT1} \\
                \texttt{44: LIFT HOIST1 CRATE7 PALLET6 DEPOT1} \\
                \texttt{45: DROP HOIST1 CRATE7 CRATE3 DEPOT1} \\
                \texttt{46: UNLOAD HOIST1 CRATE6 TRUCK0 DEPOT1} \\
                \texttt{47: DROP HOIST1 CRATE6 PALLET6 DEPOT1} \\
                \texttt{48: DRIVE TRUCK0 DEPOT1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{49: DROP HOIST3 CRATE1 CRATE10 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{50: UNLOAD HOIST3 CRATE4 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{51: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DEPOT1} \\
                \texttt{52: LIFT HOIST1 CRATE7 CRATE3 DEPOT1} \\
                \texttt{53: LOAD HOIST1 CRATE7 TRUCK0 DEPOT1} \\
                \texttt{54: DRIVE TRUCK0 DEPOT1 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{55: UNLOAD HOIST4 CRATE7 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{56: DROP HOIST4 CRATE7 PALLET4 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{57: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{58: LOAD HOIST5 CRATE12 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{59: LIFT HOIST5 CRATE5 CRATE0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{60: LOAD HOIST5 CRATE5 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{61: LIFT HOIST5 CRATE0 PALLET5 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{62: LOAD HOIST5 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{63: UNLOAD HOIST5 CRATE5 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{64: DROP HOIST5 CRATE5 PALLET5 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{65: UNLOAD HOIST5 CRATE12 TRUCK0 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{66: DROP HOIST5 CRATE12 CRATE5 DISTRIBUTOR2} \\
                \texttt{67: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR2 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{68: LOAD HOIST3 CRATE4 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{69: LIFT HOIST3 CRATE1 CRATE10 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{70: LOAD HOIST3 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{71: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{72: UNLOAD HOIST4 CRATE4 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{73: LIFT HOIST3 CRATE10 CRATE11 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{74: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{75: DROP HOIST3 CRATE10 PALLET7 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{76: UNLOAD HOIST3 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{77: DROP HOIST3 CRATE1 CRATE10 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{78: DROP HOIST4 CRATE4 CRATE7 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{79: LIFT HOIST3 CRATE11 CRATE9 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{80: DROP HOIST3 CRATE11 CRATE14 DISTRIBUTOR0} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{81: LIFT HOIST3 CRATE9 CRATE8 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{82: LOAD HOIST3 CRATE9 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{83: UNLOAD HOIST3 CRATE0 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{84: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{85: UNLOAD HOIST4 CRATE9 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{86: DROP HOIST4 CRATE9 CRATE4 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{87: DROP HOIST3 CRATE0 CRATE8 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{88: LIFT HOIST3 CRATE11 CRATE14 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{89: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{90: LOAD HOIST3 CRATE11 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{91: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{92: UNLOAD HOIST4 CRATE11 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{93: DROP HOIST4 CRATE11 CRATE9 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{94: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR1 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{95: LIFT HOIST3 CRATE1 CRATE10 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{96: LOAD HOIST3 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{97: LIFT HOIST3 CRATE10 PALLET7 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{98: LOAD HOIST3 CRATE10 TRUCK0 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{99: DRIVE TRUCK0 DISTRIBUTOR0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{100: UNLOAD HOIST4 CRATE10 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{101: DROP HOIST4 CRATE10 CRATE11 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{102: UNLOAD HOIST4 CRATE1 TRUCK0 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{103: DROP HOIST4 CRATE1 CRATE10 DISTRIBUTOR1} \\
                \texttt{104: LIFT HOIST3 CRATE0 CRATE8 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{105: DROP HOIST3 CRATE0 CRATE14 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{106: LIFT HOIST3 CRATE8 PALLET3 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{107: DROP HOIST3 CRATE8 PALLET7 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{108: LIFT HOIST3 CRATE0 CRATE14 DISTRIBUTOR0} \\
                \texttt{109: DROP HOIST3 CRATE0 CRATE8 DISTRIBUTOR0} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Se ha hallado una solución en menos de medio minuto, y aunque quizá podría mejorarse, consideramos que es una buena solución.
                \item \textbf{Tiempo tomado: } 24.99 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            No se ha podido encontrar un plan en el tiempo límite.
        
\section{\textit{driverlog}}
    En este dominio existe un grupo de camiones que viajan entre un conjunto de localizaciones que se encuentran conectadas y conductores que pueden ir hasta un camión para poder subirse y conducirlo o bajarse del camión y caminar entre caminos. Para poder conducir un camión el conductor debe andar hasta el camión y subirse en él.
    El objetivo del dominio es que conductores, camiones y paquetes lleguen a la localización deseada.

    Los problemas no resueltos en este dominio han sido: 16, 19 y 20. Estos problemas pueden no haberse solucionado porque puede no existir un camino posible para que camiones y conductores lleguen a los destinos deseados o porque la complejidad del problema sea tan alta que en los dos minutos no encuentra solución.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem DLOG-simple)} \\
            \texttt{(:domain driverlog)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{driver1 - driver}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{driver2 - driver}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{driver3 - driver}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{truck1 - truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{truck2 - truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{truck3 - truck}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{package1 - obj}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{package2 - obj}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{package3 - obj}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{s0 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{s1 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{s2 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{s3 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{p1-0 - location}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{p1-2 - location}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at driver1 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at driver2 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at driver3 s3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck1 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(empty truck1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck3 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(empty truck3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck2 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(empty truck2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package1 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package2 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package3 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s1 p1-0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path p1-0 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s0 p1-0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path p1-0 s0)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s1 p1-2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path p1-2 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s2 p1-2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path p1-2 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s3 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(path s0 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s0 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s1 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s0 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s2 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s2 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(link s1 s2)}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at driver1 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck1 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at truck3 s2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package1 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package2 s0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at package3 s1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{))}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: BOARD-TRUCK DRIVER1 TRUCK3 S2} \\
                \texttt{1: WALK DRIVER3 S3 S0} \\
                \texttt{2: BOARD-TRUCK DRIVER3 TRUCK1 S0} \\
                \texttt{3: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S0 S1 DRIVER3} \\
                \texttt{4: LOAD-TRUCK PACKAGE3 TRUCK3 S2} \\
                \texttt{5: DRIVE-TRUCK TRUCK3 S2 S1 DRIVER1} \\
                \texttt{6: UNLOAD-TRUCK PACKAGE3 TRUCK3 S1} \\
                \texttt{7: DRIVE-TRUCK TRUCK3 S1 S2 DRIVER1} \\
                \texttt{8: DISEMBARK-TRUCK DRIVER1 TRUCK3 S2} \\
                \texttt{9: WALK DRIVER1 S2 P1-2} \\
                \texttt{10: WALK DRIVER1 P1-2 S1} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Viendo otras pruebas observamos que es un plan mejorable.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: WALK DRIVER3 S3 S0} \\
                \texttt{1: BOARD-TRUCK DRIVER2 TRUCK3 S2} \\
                \texttt{2: WALK DRIVER1 S2 P1-2} \\
                \texttt{3: BOARD-TRUCK DRIVER3 TRUCK1 S0} \\
                \texttt{4: LOAD-TRUCK PACKAGE3 TRUCK3 S2} \\
                \texttt{5: WALK DRIVER1 P1-2 S1} \\
                \texttt{6: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S0 S1 DRIVER3} \\
                \texttt{7: DRIVE-TRUCK TRUCK3 S2 S1 DRIVER2} \\
                \texttt{8: UNLOAD-TRUCK PACKAGE3 TRUCK3 S1} \\
                \texttt{9: DRIVE-TRUCK TRUCK3 S1 S2 DRIVER2} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Dado que en la prueba anterior se obtuvo la solución necesitando un paso más, consideramos que esta es mejor solución del problema.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}
        La versión complicada de este problema ocupaba demasiadas líneas, por lo que se prefiere explicar que se ha conseguido que tarde más de un minuto limitando el número de vehículos, de forma que tanto para llevar los paquetes como para que luego cada conductor acabará en el lugar indicado, se necesitaran muchos pasos y que además, hubiera bastantes secuencias no permitieran alcanzar la solución.
        
        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: BOARD-TRUCK DRIVER2 TRUCK2 S1} \\
                \texttt{1: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S1 S13 DRIVER2} \\
                \texttt{2: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S13 S11 DRIVER2} \\
                \texttt{3: LOAD-TRUCK PACKAGE5 TRUCK2 S11} \\
                \texttt{4: WALK DRIVER1 S14 P12-14} \\
                \texttt{5: WALK DRIVER1 P12-14 S12} \\
                \texttt{6: WALK DRIVER4 S10 P3-10} \\
                \texttt{7: WALK DRIVER4 P3-10 S3} \\
                \texttt{8: WALK DRIVER4 S3 P3-7} \\
                \texttt{9: WALK DRIVER4 P3-7 S7} \\
                \texttt{10: BOARD-TRUCK DRIVER4 TRUCK1 S7} \\
                \texttt{11: LOAD-TRUCK PACKAGE6 TRUCK1 S7} \\
                \texttt{12: LOAD-TRUCK PACKAGE10 TRUCK1 S7} \\
                \texttt{13: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S7 S2 DRIVER4} \\
                \texttt{14: LOAD-TRUCK PACKAGE9 TRUCK1 S2} \\
                \texttt{15: UNLOAD-TRUCK PACKAGE6 TRUCK1 S2} \\
                \texttt{16: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S2 S7 DRIVER4} \\
                \texttt{17: UNLOAD-TRUCK PACKAGE10 TRUCK1 S7} \\
                \texttt{18: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S7 S4 DRIVER4} \\
                \texttt{19: UNLOAD-TRUCK PACKAGE9 TRUCK1 S4} \\
                \texttt{20: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S4 S7 DRIVER4} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{21: LOAD-TRUCK PACKAGE10 TRUCK1 S7} \\
                \texttt{22: WALK DRIVER5 S12 P12-14} \\
                \texttt{23: WALK DRIVER5 P12-14 S14} \\
                \texttt{24: WALK DRIVER5 S14 P14-0} \\
                \texttt{25: WALK DRIVER5 P14-0 S0} \\
                \texttt{26: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S7 S5 DRIVER4} \\
                \texttt{27: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S5 S3 DRIVER4} \\
                \texttt{28: LOAD-TRUCK PACKAGE4 TRUCK1 S3} \\
                \texttt{29: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S3 S12 DRIVER4} \\
                \texttt{30: LOAD-TRUCK PACKAGE7 TRUCK1 S12} \\
                \texttt{31: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S11 S7 DRIVER2} \\
                \texttt{32: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S7 S9 DRIVER2} \\
                \texttt{33: UNLOAD-TRUCK PACKAGE5 TRUCK2 S9} \\
                \texttt{34: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S9 S7 DRIVER2} \\
                \texttt{35: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S7 S11 DRIVER2} \\
                \texttt{36: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S12 S14 DRIVER4} \\
                \texttt{37: LOAD-TRUCK PACKAGE2 TRUCK1 S14} \\
                \texttt{38: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S14 S0 DRIVER4} \\
                \texttt{39: LOAD-TRUCK PACKAGE1 TRUCK1 S0} \\
                \texttt{40: UNLOAD-TRUCK PACKAGE2 TRUCK1 S0} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{41: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S0 S3 DRIVER4} \\
                \texttt{42: UNLOAD-TRUCK PACKAGE7 TRUCK1 S3} \\
                \texttt{43: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S3 S8 DRIVER4} \\
                \texttt{44: LOAD-TRUCK PACKAGE8 TRUCK1 S8} \\
                \texttt{45: UNLOAD-TRUCK PACKAGE10 TRUCK1 S8} \\
                \texttt{46: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S8 S6 DRIVER4} \\
                \texttt{47: UNLOAD-TRUCK PACKAGE8 TRUCK1 S6} \\
                \texttt{48: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S6 S7 DRIVER4} \\
                \texttt{49: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S7 S13 DRIVER4} \\
                \texttt{50: UNLOAD-TRUCK PACKAGE1 TRUCK1 S13} \\
                \texttt{51: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S13 S0 DRIVER4} \\
                \texttt{52: UNLOAD-TRUCK PACKAGE4 TRUCK1 S0} \\
                \texttt{53: DRIVE-TRUCK TRUCK1 S0 S5 DRIVER4} \\
                \texttt{54: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S11 S0 DRIVER2} \\
                \texttt{55: LOAD-TRUCK PACKAGE4 TRUCK2 S0} \\
                \texttt{56: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S0 S11 DRIVER2} \\
                \texttt{57: UNLOAD-TRUCK PACKAGE4 TRUCK2 S11} \\
                \texttt{58: DISEMBARK-TRUCK DRIVER4 TRUCK1 S5} \\
                \texttt{59: WALK DRIVER4 S5 P5-14} \\
                \texttt{60: WALK DRIVER4 P5-14 S14} \\
            \end{tabular}

            \begin{tabular}{l}
                \texttt{61: WALK DRIVER4 S14 P12-14} \\
                \texttt{62: WALK DRIVER4 P12-14 S12} \\
                \texttt{63: WALK DRIVER3 S0 P10-0} \\
                \texttt{64: WALK DRIVER3 P10-0 S10} \\
                \texttt{65: WALK DRIVER3 S10 P3-10} \\
                \texttt{66: WALK DRIVER3 P3-10 S3} \\
                \texttt{67: WALK DRIVER3 S3 P3-11} \\
                \texttt{68: WALK DRIVER3 P3-11 S11} \\
                \texttt{69: WALK DRIVER5 S0 P10-0} \\
                \texttt{70: WALK DRIVER5 P10-0 S10} \\
                \texttt{71: WALK DRIVER5 S10 P3-10} \\
                \texttt{72: WALK DRIVER5 P3-10 S3} \\
                \texttt{73: WALK DRIVER5 S3 P3-11} \\
                \texttt{74: WALK DRIVER5 P3-11 S11} \\
                \texttt{75: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S11 S7 DRIVER2} \\
                \texttt{76: DRIVE-TRUCK TRUCK2 S7 S6 DRIVER2} \\
                \texttt{77: DISEMBARK-TRUCK DRIVER2 TRUCK2 S6} \\
                \texttt{78: WALK DRIVER2 S6 P2-6} \\
                \texttt{79: WALK DRIVER2 P2-6 S2} \\
                \texttt{80: WALK DRIVER2 S2 P2-3} \\
                \texttt{81: WALK DRIVER2 P2-3 S3} \\
                \texttt{82: WALK DRIVER2 S3 P3-11} \\
                \texttt{83: WALK DRIVER2 P3-11 S11} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Se ha hallado la solución en 2 segundos, por lo que consideramos que es una buena solución, aunque quizá mejorable.
                \item \textbf{Tiempo tomado: } 2.04 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            No se ha podido encontrar un plan en el tiempo límite

\section{\textit{rovers}}
    Este dominio consiste en un conjunto de rovers que pueden desplazarse entre puntos concretos y recoger o tomar muestras del entorno, estas muestras, que consisten en fotografías y rocas. Para poder tomar muestras debe tener espacio disponible y equipada la herramienta adecuada, para poder tomar fotos debe calibrarse antes la cámara.
    Una vez han tomado las muestras, deben transmitirlas a la base, y sólo pueden realizarlo desde unos puntos específicos. 
    El objetivo del dominio es comunicar todos los datos recogidos.

    Todos los problemas se han podido solucionar satisfactoriamente.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem roverSimple) (:domain Rover)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{general - Lander}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{colour high\_res low\_res - Mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{rover0 rover1 - Rover}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{rover0store rover1store - Store}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{waypoint0 waypoint1 waypoint2 waypoint3 - Waypoint}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{camera0 - Camera}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{objective0 objective1 - Objective}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint1 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint0 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint2 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint0 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint2 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint1 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint3 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint0 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint3 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint1 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint3 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible waypoint2 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_soil\_sample waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_rock\_sample waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_soil\_sample waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_rock\_sample waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_soil\_sample waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_rock\_sample waypoint3)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(at\_lander general waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(channel\_free general)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at rover0 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(store\_of rover0store rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(empty rover0store)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_soil\_analysis rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_rock\_analysis rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_imaging rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint3 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint0 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint3 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint1 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint1 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover0 waypoint2 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on\_board camera0 rover0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at rover1 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(available rover1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(store\_of rover1store rover1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(empty rover1store)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_soil\_analysis rover1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_rock\_analysis rover1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(equipped\_for\_imaging rover1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint3 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint0 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint3 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint1 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint1 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(can\_traverse rover1 waypoint2 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(calibration\_target camera0 objective1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports camera0 colour)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports camera0 high\_res)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective0 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective0 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective0 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective0 waypoint3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective1 waypoint0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective1 waypoint1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective1 waypoint2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(visible\_from objective1 waypoint3)}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{} \\
            \texttt{(:goal (and} \\
            \texttt{(communicated\_soil\_data waypoint2)} \\
            \texttt{(communicated\_rock\_data waypoint3)} \\
            \texttt{(communicated\_image\_data objective1 high\_res)} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{)}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: SAMPLE\_ROCK ROVER0 ROVER0STORE WAYPOINT3} \\
                \texttt{1: COMMUNICATE\_ROCK\_DATA ROVER0 GENERAL WAYPOINT3 WAYPOINT3 WAYPOINT0} \\
                \texttt{2: CALIBRATE ROVER0 CAMERA0 OBJECTIVE1 WAYPOINT3} \\
                \texttt{3: TAKE\_IMAGE ROVER0 WAYPOINT3 OBJECTIVE1 CAMERA0 HIGH\_RES} \\
                \texttt{4: COMMUNICATE\_IMAGE\_DATA ROVER0 GENERAL OBJECTIVE1 HIGH\_RES WAYPOINT3 WAYPOINT0} \\
                \texttt{5: NAVIGATE ROVER1 WAYPOINT3 WAYPOINT1} \\
                \texttt{6: NAVIGATE ROVER1 WAYPOINT1 WAYPOINT2} \\
                \texttt{7: SAMPLE\_SOIL ROVER1 ROVER1STORE WAYPOINT2} \\
                \texttt{8: COMMUNICATE\_SOIL\_DATA ROVER1 GENERAL WAYPOINT2 WAYPOINT2 WAYPOINT0} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Al no tener este problema una métrica se busca obtener el plan más corto. Dado que no parece hacer movimientos innecesarios, creemos que es un buen plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: NAVIGATE ROVER1 WAYPOINT3 WAYPOINT1} \\
                \texttt{1: NAVIGATE ROVER1 WAYPOINT1 WAYPOINT2} \\
                \texttt{2: CALIBRATE ROVER0 CAMERA0 OBJECTIVE1 WAYPOINT3} \\
                \texttt{3: SAMPLE\_SOIL ROVER1 ROVER1STORE WAYPOINT2} \\
                \texttt{4: SAMPLE\_ROCK ROVER0 ROVER0STORE WAYPOINT3} \\
                \texttt{5: TAKE\_IMAGE ROVER0 WAYPOINT3 OBJECTIVE1 CAMERA0 HIGH\_RES} \\
                \texttt{6: COMMUNICATE\_SOIL\_DATA ROVER1 GENERAL WAYPOINT2 WAYPOINT2 WAYPOINT0} \\
                \texttt{7: COMMUNICATE\_ROCK\_DATA ROVER0 GENERAL WAYPOINT3 WAYPOINT3 WAYPOINT0} \\
                \texttt{8: COMMUNICATE\_IMAGE\_DATA ROVER0 GENERAL OBJECTIVE1 HIGH\_RES WAYPOINT3 WAYPOINT0} \\
                \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } La solución aunque en distinto orden, concluye la ejecución en los mismos pasos que la prueba anterior, por lo que consideramos que es igual de buena.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}
        Este problema se resuelve muy rápido y conseguir que tardará más de un minuto requeriría que hubiera pocos rovers que tuvieran que desplazarse a distintos lugares para hacer varias muestras y fotos distintas de forma que en un mismo viaje no fuera sencillo realizar una foto y recoger una muestra antes de volver a la base.

\section{\textit{satellite}}
    En este dominio existe un conjunto de satélites que poseen instrumentos. Los satélites pueden estar orientados en una dirección concreta y con/sin energía. Los instrumentos pueden estar calibrados o no y orientados a la dirección del satélite o no. Para poder rotar, el satélite debe tener combustible, para poder realizar una foto, debe tener el instrumento, tenerlo calibrado, encendido y debe poseer espacio suficiente para guardar la foto.
    El objetivo del dominio es tomar una serie de fotos concretas.

    La cantidad de combustible se modela haciendo uso de atributos numéricos. Reduciéndolo cada vez que se gira el satélite.

    Los problemas no resueltos en este dominio han sido: 2, 11, 13, 17, 18, 19 y 20. Estos problemas no se pueden resolver porque se pueden dar los siguientes casos: los satélites no tienen suficiente combustible para realizar todas las acciones necesarias o faltan las herramientas necesarias.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem strips-simple)} \\
            \texttt{(:domain satellite)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{estrellaDeLaMuerte - satellite}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{rayoTractor - instrument}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{matar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{capturar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{interrogar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Alderaan - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Yavin - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Corusant - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Mandalore - direction}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports rayoTractor capturar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports rayoTractor matar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(calibration\_target rayoTractor Alderaan)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on\_board rayoTractor estrellaDeLaMuerte)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(power\_avail estrellaDeLaMuerte)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data\_capacity estrellaDeLaMuerte) 1000)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (fuel estrellaDeLaMuerte) 4056.12)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(pointing estrellaDeLaMuerte Corusant)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore matar) 22)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore capturar) 134)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore interrogar) 109)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin matar) 202)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin capturar) 14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin interrogar) 131)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan matar) 2)}} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan capturar) 178)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan interrogar) 300)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Alderaan) 10.93)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Corusant) 22.13)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Mandalore) 99.03)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Yavin) 10.93)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Corusant) 50.14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Mandalore) 14.77)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Yavin) 22.13)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Alderaan) 50.14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Mandalore) 26.72)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Yavin) 99.03)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Alderaan) 14.77)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Corusant) 26.72)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data-stored) 0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (fuel-used) 0)}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Alderaan matar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Yavin matar))}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:metric minimize (fuel-used))} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE YAVIN CORUSANT} \\
                \texttt{1: SWITCH\_ON RAYOTRACTOR ESTRELLADELAMUERTE} \\
                \texttt{2: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN YAVIN} \\
                \texttt{3: CALIBRATE ESTRELLADELAMUERTE RAYOTRACTOR ALDERAAN} \\
                \texttt{4: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN RAYOTRACTOR MATAR} \\
                \texttt{5: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE YAVIN ALDERAAN} \\
                \texttt{6: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE YAVIN RAYOTRACTOR MATAR} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Este plan ha consumido 43.99 de combustible y ha realizado 6 pasos, dado que el objetivo es minimizar la cantidad de combustible consumido, podemos decir que es un buen plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN CORUSANT} \\
                \texttt{1: SWITCH\_ON RAYOTRACTOR ESTRELLADELAMUERTE} \\
                \texttt{2: CALIBRATE ESTRELLADELAMUERTE RAYOTRACTOR ALDERAAN} \\
                \texttt{3: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN RAYOTRACTOR MATAR} \\
                \texttt{4: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE YAVIN ALDERAAN} \\
                \texttt{5: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE YAVIN RAYOTRACTOR MATAR} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } Este plan ha consumido 61.07 de combustible. Dado que no se intenta optimizar la cantidad de combustible, el plan obtenido es menor que en el caso anterior, pero se consume más combustible.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}
        Los problemas con mayor complejidad en este dominio, requieren un gran número de posibles transiciones entre distintas direcciones. De esta forma el planificador tarda en encontrar el camino.

        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem strips-complejo)} \\
            \texttt{(:domain satellite)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{estrellaDeLaMuerte - satellite}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{rayoTractor - instrument}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{matar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{capturar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{interrogar - mode}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Alderaan - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Yavin - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Corusant - direction}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{Mandalore - direction}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports rayoTractor interrogar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports rayoTractor capturar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(supports rayoTractor matar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(on\_board rayoTractor estrellaDeLaMuerte)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(calibration\_target rayoTractor Alderaan)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(power\_avail estrellaDeLaMuerte)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data\_capacity estrellaDeLaMuerte) 1000)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (fuel estrellaDeLaMuerte) 456.12)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(pointing estrellaDeLaMuerte Corusant)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Corusant matar) 122)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Corusant capturar) 74)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Corusant interrogar) 189)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore matar) 22)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore capturar) 134)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Mandalore interrogar) 109)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin matar) 202)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin capturar) 14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Yavin interrogar) 131)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan matar) 2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan capturar) 178)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data Alderaan interrogar) 300)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Alderaan) 10.93)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Corusant) 22.13)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Yavin Mandalore) 99.03)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Yavin) 10.93)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Corusant) 50.14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Alderaan Mandalore) 14.77)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Yavin) 22.13)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Alderaan) 50.14)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Corusant Mandalore) 26.72)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Yavin) 99.03)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Alderaan) 14.77)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (slew\_time Mandalore Corusant) 26.72)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (data-stored) 0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(= (fuel-used) 0)}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Corusant capturar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Alderaan matar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Mandalore interrogar)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(have\_image Yavin matar))}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:metric minimize (fuel-used))} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            No se ha podido encontrar un plan en el tiempo límite ya que no es lo mismo obtener un plan válido, que obtener el plan óptimo. Obtener el plan óptimo implica evaluar un gran número de posibilidades.

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: SWITCH\_ON RAYOTRACTOR ESTRELLADELAMUERTE} \\
                \texttt{1: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN CORUSANT} \\
                \texttt{2: CALIBRATE ESTRELLADELAMUERTE RAYOTRACTOR ALDERAAN} \\
                \texttt{3: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE ALDERAAN RAYOTRACTOR MATAR} \\
                \texttt{4: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE CORUSANT ALDERAAN} \\
                \texttt{5: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE CORUSANT RAYOTRACTOR CAPTURAR} \\
                \texttt{6: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE MANDALORE CORUSANT} \\
                \texttt{7: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE MANDALORE RAYOTRACTOR INTERROGAR} \\
                \texttt{8: TURN\_TO ESTRELLADELAMUERTE YAVIN MANDALORE} \\
                \texttt{9: TAKE\_IMAGE ESTRELLADELAMUERTE YAVIN RAYOTRACTOR MATAR} \\
            \end{tabular}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: }Ha consumido 226.03 de combustible y realizado 9 pasos. El plan es el más corto posible y se obtiene el objetivo deseado.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

\section{\textit{Zenotravel}}
    Este dominio implica transportar gente de un lugar a otro en avión. La característica principal es que el avión puede realizar el trayecto a una velocidad rápida o lenta, y viajar rápidamente consume más combustible.
    Para que un pasajero puede subirse al avión deben estar en la misma localización, para que el avión pueda volar entre dos ciudades, debe tener combustible suficiente y para poder repostar no debe tener el deposito lleno.
    El objetivo del dominio es que el avión realice el trayecto repostando el menor número de veces.

    La cantidad de combustible se modela haciendo uso de valores nominales y estableciendo los órdenes del mismo, desde completo hasta vacío. Como se puede apreciar mientras que en \textit{satellite} se modela numéricamente, aquí se modela con valores nominales, esto se debe a que el primero es la versión STRIPS + numérica y el segundo es sólo STRIPS.

    Todos los problemas se han podido solucionar satisfactoriamente.

    \subsection{Problemas sencillo}
        \begin{tabular}{l}
            \texttt{(define (problem ZTRAVEL-simple)} \\
            \texttt{(:domain zeno-travel)} \\
            \texttt{(:objects} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{plane1 - aircraft}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{plane2 - aircraft}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{person1 - person}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{person2 - person}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{person3 - person}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{person4 - person}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{city0 - city}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{city1 - city}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{city2 - city}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl0 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl1 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl2 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl3 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl4 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl5 - flevel}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{fl6 - flevel}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:init} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at plane1 city0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at plane2 city0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(fuel-level plane1 fl1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(fuel-level plane2 fl3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person1 city0)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person2 city2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person3 city1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person4 city1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl0 fl1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl1 fl2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl2 fl3)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl3 fl4)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl4 fl5)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(next fl5 fl6)}} \\
            \texttt{)} \\
            \texttt{(:goal (and} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at plane1 city1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at plane2 city2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person1 city1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person2 city1)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person3 city2)}} \\
            \hspace{1cm}{\texttt{(at person4 city2))}} \\
            \texttt{)} \\
        \end{tabular}

        \subsubsection{Plan obtenido con -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: BOARD PERSON1 PLANE1 CITY0} \\
                \texttt{1: FLY PLANE1 CITY0 CITY1 FL1 FL0} \\
                \texttt{2: DEBARK PERSON1 PLANE1 CITY1} \\
                \texttt{3: FLY PLANE2 CITY0 CITY1 FL3 FL2} \\
                \texttt{4: BOARD PERSON3 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{5: BOARD PERSON4 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{6: FLY PLANE2 CITY1 CITY2 FL2 FL1} \\
                \texttt{7: BOARD PERSON2 PLANE2 CITY2} \\
                \texttt{8: DEBARK PERSON3 PLANE2 CITY2} \\
                \texttt{9: DEBARK PERSON4 PLANE2 CITY2} \\
                \texttt{10: REFUEL PLANE2 CITY2 FL1 FL2} \\
                \texttt{11: FLY PLANE2 CITY2 CITY1 FL2 FL1} \\
                \texttt{12: DEBARK PERSON2 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{13: FLY PLANE2 CITY1 CITY2 FL1 FL0} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: }En esta ocasión al no tener una métrica se busca obtener el plan más corto. Sin embargo a nosotros nos interesa el número de repostajes y dado que sólo se realiza uno y era inevitable ya que los aviones tenían un nivel bajo de combustible, consideramos que es un buen plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

        \subsubsection{Plan obtenido sin -O}
            \begin{tabular}{l}
                \texttt{0: BOARD PERSON1 PLANE2 CITY0} \\
                \texttt{1: ZOOM PLANE2 CITY0 CITY1 FL3 FL2 FL1} \\
                \texttt{2: BOARD PERSON3 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{3: BOARD PERSON4 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{4: FLY PLANE1 CITY0 CITY1 FL1 FL0} \\
                \texttt{5: DEBARK PERSON1 PLANE2 CITY1} \\
                \texttt{6: FLY PLANE2 CITY1 CITY2 FL1 FL0} \\
                \texttt{7: REFUEL PLANE2 CITY2 FL0 FL1} \\
                \texttt{8: BOARD PERSON2 PLANE2 CITY2} \\
                \texttt{9: DEBARK PERSON3 PLANE2 CITY2} \\
               \texttt{10: DEBARK PERSON4 PLANE2 CITY2} \\
               \texttt{11: FLY PLANE2 CITY2 CITY1 FL1 FL0} \\
               \texttt{12: REFUEL PLANE2 CITY1 FL0 FL1} \\
               \texttt{13: DEBARK PERSON2 PLANE2 CITY1} \\
               \texttt{14: FLY PLANE2 CITY1 CITY2 FL1 FL0} \\
            \end{tabular}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{Calidad: } No existe mucha diferencia con el plan obtenido anteriormente, sin embargo en esta ocasión se reposta dos veces, por lo que es un peor plan.
                \item \textbf{Tiempo tomado: }0 segundos
            \end{itemize}

    \subsection{Problemas complicado (más de 1 minuto)}
        No ha sido posible definir un problema que tarde más de un minuto. Un problema que tarde más de 1 minuto, debería contener un gran número de pasajeros, ciudades y aviones. A medida que se fueron aumentando estas instancias el problema fue tardando más en resolverse, pero no lo suficiente para llegar al minuto.

\section{Conclusiones}
    Una diferencia principal respecto a los sistemas de producción son las restricciones. Mientras en los SP hay que definir explícitamente las restricciones, en los planificadores no es necesario, ya que cuando realice acciones innecesarias, evaluará tal acción y verá que no le acerca al objetivo.
    De esta forma, si en el equivalente de Zenotravel en SP no indicamos que sólo pueda viajar con pasajeros, es probable que el avión se quede en bucle viajando vacío. Por otro lado, en un planificador, cuando realice el viaje sin pasajeros, verá que no le acerca a la meta y ejecutará otras acciones.

    Definir un problema que se cumplan ciertos criterios tampoco es trivial, ya que algunas situaciones poseen solución obvia al ser humano, pero más compleja para un planificador.

    Además, a la hora de definir un problema relativamente grande, incluir todos los hechos que aparecen es una tarea muy importante y que, para asegurar que se hace correctamente, se debería hacer organizadamente y con una preparación previa de todos los hechos que se deben incluir o alguna herramienta software que se encargue de incluirlos.
\end{document}
